\section{Второй этап удаления информационного шума}

\subsection{Общее описание}

На прошлом шаге был получен список кластеров $ F\_C $. Из-за способа построения, не все кластеры из этого списка концентрируются вокруг вершин многогранника, а именно кластеры, которые содержат точки пересечения, которые получаются при пересечении двух проекционных прямых, первая из которых выходит из образа, который является последним образом из последовательности образов одной вершины многогранника, а вторая выходит из образа, являющегося началом последовательности образов уже другой вершины многогранника, очевидно, никакой полезной информации не несут. В данном случае отсечь их легко, поскольку кластеризуются полосчатые кластеры кадровой диаграммы по отдельности, благодаря этому кластеры-шумы, описанные выше, всегда содержат ровно одну точку. Поэтому данный алгоритм отсечения шума представляет из себя простое удаление всех элементов списка $ F\_C $, размер которых меньше 2.

\subsection{Описание алгоритма}

Обходим список $ F\_C $. Выполняем в цикле:
\begin{enumerate}

\item Узнаём размер элемента списка $ F\_C $.
\item Если его размер меньше 2, то удаляем его.
\item Переходим к следующему элементу списка.

\end{enumerate}

\subsection{Сложность алгорима}

Размер списка $ F\_C $ -- не более $ n $. Поскольку операции определения размера кластера и удаления его из списка выполняются за $ O(1) $ операций, то общая сложность алгоритма не более $ O(n) $.